O desenvolvimento deste trabalho requer o uso de \emph{hardware} e \emph{software} existentes 
que nescessitam de um certo nivel de configuração para serem utilizados concorrentemente.

\section{Raspberry Pi e módulo de camera}
\label{sec:confrpi}

No \emph{Raspberry Pi} será instalado o sistema operacional \emph{Raspbian}. Sua imagem pode ser baixada no 
site oficial, \texttt{https://www.raspberrypi.org/downloads/raspbian/}. O módulo de camera é facilmente acoplado no 
\emph{Raspberry Pi} e para funcionar só é nescessário habilitar a camera na ferramenta de configuração do sistema que pode 
ser acessada utilizando o comando \texttt{sudo raspi-config}. Para garantir que a camera está funcionando pode-se usar o 
comando \texttt{raspistill} para capturar uma imagem.

\section{OpenCV}
\label{sec:confopencv} 

A instalação do \emph{OpenCV} no \emph{Raspberry Pi} pode ser feita de diversas maneiras e customizações. 
Para este trabalho optamos por baixar o código fonte em \texttt{https://github.com/opencv/opencv} e instalar 
utilizando o \emph{software} \emph{CMake}. Para utilizar o \emph{OpenCV} com \emph{Python}, também é nescessário 
instalar a biblioteca \emph{numpy}, utilizando o gerenciador de pacotes para programas em \emph{Python} \emph{pip}.
A biblioteca \emph{numpy}\footnote{http://www.numpy.org/}, é uma biblioteca de computação cientifica em \emph{Python}, 
que inclui funções de processamento numérico e vetores que são utilizados pelo \emph{OpenCV} para representar as imagens.

Uma vez instalado, pode-se acessar a biblioteca \emph{OpenCV} do código \emph{Python} importando o pacote \emph{cv2}. 
Para integrar a camera do \emph{Raspberry Pi} com o \emph{OpenCV} também é recomendado instalar o pacote \emph{picamera},
mas não nescessário. O \emph{OpenCV} possui funções próprias para captura de imagens de camera, mas o pacote \emph{picamera} 
é especializado no modulo de camera do \emph{Raspberry Pi}, portanto, mais recomendado.

Um exemplo de código de captura de imagem utilizando a camera do \emph{Raspberry Pi} em \emph{Python}, utilizando 
as bibliotecas citadas pode ser visto abaixo.

\begin{verbatim}
from picamera.array import PiRGBArray
from picamera import PiCamera
import cv2
 
camera = PiCamera()
rawCapture = PiRGBArray(camera, size=(640, 480))
 
for frame in camera.capture_continuous(rawCapture, format="bgr", use_video_port=True):
	image = frame.array
	cv2.imshow("Frame", image)
	rawCapture.truncate(0) 
\end{verbatim}


\section{Tesseract}
\label{sec:conftess}

A ferramenta \emph{Tesseract} pode ser instalada no \emph{Raspbian} utilizando o gerenciador de pacotes padrão do sistema, 
utilizando o comando \texttt{sudo apt-get install tesseract-ocr}. Com isso é possível utilizar o \emph{Tesseract} na linha 
de comando. Para utilizar com \emph{Python}, pode-se instalar o pacote \emph{pytesseract} com o gerenciador de pacotes \emph{pip}, 
que é um gerenciador de pacotes para programas em \emph{Python}. Para instalar o \emph{pytesseract} executa-se o comando 
\texttt{sudo -H pip install pytesseract}.

Com ambos os pacotes instalados, podemos então, chamar funções do reconhecedor de caracteres \emph{Tesseract} dentro 
do código em \emph{Python} como no exemplo abaixo.

\begin{verbatim}
from PIL import Image
import pytesseract

print(pytesseract.image_to_string(Image.open('license_plate.jpg')))
\end{verbatim}
