Segundo Ahmad et al.~\cite{ahmad2015automatic}, o reconhecimento de placas
automotivas requer três passos, a localização da placa, a separação dos
caracteres e o reconhecimento dos caracteres.~\cite{s2013automatic} ainda defende que são nescessários 
os mesmos passos, com a inclusão da aquisição das imagens como passo inicial. Para a localização da placa e
separação dos caracteres serão utilizados a biblioteca OpenCV e a linguagem de
programação C, C++ ou Python. O motivo da escolha dessas linguagens se dá porque
são as linguagens mais usadas para OpenCV, a melhor abordagem ainda será
analisada. Para o reconhecimento dos caracteres será utilizado o software Tesseract, havendo a possibilidade 
de precisar ser treinado para reconhecer a fonte da placa de transito brasileira. As escolhas a serem
feitas tem como objetivo maximizar os resultados ao final do trabalho, tentando
criar um balanço entre facilidade de implementação e qualidade do
reconhecimento.

O trabalho será dividido nos quatro passos propostos por~\cite{s2013automatic}, onde cada um será 
executado da maneira mais adequada.

\section{Aquisição das imagens}
\label{sec:aquisicao}

O primeiro passo para o reconhecimento de uma placa é a extração das imagens, que é um passo simples 
porém importante do reconhecimento. Diversos fatores externos podem afetar o reconhecimento da placa, 
como a iluminação, a distância e o ângulo da imagem. A influência desses fatores pode ser minimizada 
utilizando-se de imagens de qualidade.

A aquisição das imagens será feita utilizando o módulo de camera do \emph{Raspberry Pi}. É uma camera de 
5 megapixels capaz de gravar videos em 1080p. Uma das vantagens de utilizar essa combinação do \emph{Raspberry Pi} 
e seu módulo de camera é a sua portabilidade. Por serem pequenos e leves, caso a camera tenha dificuldade em 
capturar imagens de qualidade para o reconhecimento das placas, é possível movê-los e colocá-los em posições 
privilegiadas para otimizar o processo.

\section{Extração da placa}
\label{sec:extracao}

\section{Segmentação dos caracteres}
\label{sec:segmentacao}

O terceiro passo para o reconhecimento da placa é a segmentação dos caracteres. A segmentação dos caracteres 
consiste na extração dos caracteres utilizando estratégias como projetar as suas informações de cores, 
rotulá-los ou comparar suas posições com modelos. A placa extraida no passo anterior pode conter problemas 
de inclinação ou iluminação, mas o algoritmo de segmentação deve superar todos esses problemas com preprocessamento. ~\cite{s2013automatic}

~\cite{s2013automatic} faz uma análise dos algoritmos de segmentação mais utilizados com seus prós e contras. 
Os principais algoritmos utilizados são: segmentação utilizando conectividade de pixels, segmentação
utilizando perfis de projeção, segmentação utilizando conhecimento anterior dos caracteres, segmentação 
utilizando contorno dos caracteres e segmentação utilizando características combinadas.

Analisando os resultados foi definido que a segmentação dos caracteres utilizando perfis de projeção foi 
o mais eficiente, e que mais se encaixa no problema proposto.~\cite{sanyuan2004car} utiliza essa técnica 
de segmentação de caracteres, e, utilizando-a juntamente de remoção de ruidos e análise de sequencia de 
caracateres,obteve uma taxa de acerto de 99.2\% e uma velocidade de processamento de 10 a 20 milisegundos, 
o que é bem animador. As vantagens deste método é que a segmentação independe das posições dos caracteres, 
e consegue lidar bem com rotações. Suas desvantagens são que é afetada ruído na imagem e requer o conhecimento 
do número de caracteres na placa, o que não será problema devido ao fato de as placas brasileiras terem um 
número constante de caracteres.

Este método utiliza-se da diferença entre a cor dos caracteres da placa e a cor do fundo da placa, por 
terem valores diferentes eles tem valores binários opostos em uma imagem binária. Portanto, o método de 
segmentação consiste em projetar a placa extraída verticalmente para determinar o inicio e final dos 
caracteres e depois projetar os caracteres extraídos horizontalmente para extraír cada caracter independente.

~\cite{s2013automatic} ainda afirma que é evidente que este metodo de segmentação é o mais comum e o mais 
simples presente na literatura.

\section{Reconhecimento dos caracteres}
\label{sec:reconhecimento}
